{
    "title": "論語三3",
    "range_remark": "(季氏第十六)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "蕭牆之內，蕭牆為「」所有，故蕭牆是指魯君",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)魯君",
                "(2)蕭牆",
                "(3)國軍",
                "(4)國君。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "有國有家者:「有國」指擁有一國的「」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)子民",
                "(2)諸侯",
                "(3)卿太夫",
                "(4)老百姓。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "相夫子:輔佐季氏。「夫子」指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)孔子",
                "(2)子貢",
                "(3)季康子",
                "(4)子路。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "問自諸侯出，蓋希「 」不失矣",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)十世",
                "(2)二十世",
                "(3)三十世",
                "(4)四十世。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "到了春秋時代，從何者「」開始，天子大權已逐漸旁落",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)齊恆公",
                "(2)魯隱公",
                "(3)楚莊王",
                "(4)秦穆公"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "三桓:魯國的三卿是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)仲由、子貢、子路",
                "(2)文子、武子、恒子",
                "(3)孟孫、叔孫、季孫",
                "(4) 仲孫、叔孫、恒子"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "益者三友以下何者為非。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)友誠",
                "(2)友諒",
                "(3)友直",
                "(4)友多聞"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "損者三樂         以下何者為非",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)樂驕樂",
                "(2)樂佚遊",
                "(3)樂好玩",
                "(4)樂宴樂"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "諒:指信實而「」的朋友",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)不諱",
                "(2)不欺",
                "(3)多聞",
                "(4)不誇。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "益者三樂。     以下何者為非。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)樂節禮樂",
                "(2)樂道人善",
                "(3)樂而好施",
                "(4)樂多賢友。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "侮:輕侮、怠慢而「」的意思",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)不尊敬",
                "(2)不理會",
                "(3)不管他",
                "(4)輕視。",
                "選項 2"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "瞽是指",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)吵鬧",
                "(2)色盲",
                "(3)耳聾",
                "(4)目盲。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "君子有三戒；及壯時，血氣方剛，戒之在",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)淫",
                "(2)色",
                "(3)鬬",
                "(4)得"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "及其老也，血氣既衰，戒之在\n。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)德",
                "(2)色",
                "(3)得",
                "(4)鬬"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "君子有三畏：畏天命，未「」，畏聖人之言",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)大人",
                "(2)賢人",
                "(3)小人",
                "(4)哲人之言。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "生而知之者，上也；學而知之者「」的意思。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)中也",
                "(2)下也",
                "(3)次也",
                "(4)悟也"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "困而學之:「困」就是天資「 」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)聰明",
                "(2)魯鈍",
                "(3)聰慧",
                "(4)優異。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "人一能之，己百之，人十能之，己千之。出自於那一書",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)大學",
                "(2)論語",
                "(3)中庸",
                "(4)孟子。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "君子有九思前四者為：視思明，聽思聰，色思溫",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)言思忠",
                "(2)事思敬",
                "(3)疑思問",
                "(4)貌思恭"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "「」:見善如不及，見不善如探湯，其語出自?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)子張曰",
                "(2)孔子曰",
                "(3)子夏曰",
                "(4)子游曰。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "隱居以求其志，行義以達其「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)志",
                "(2)善",
                "(3)道",
                "(4)仁。"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "人性本善，「故具「」何人也，予何人也，有為者，亦若是」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)孟子",
                "(2)堯",
                "(3)舜",
                "(3)禹"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "千駟是幾匹馬",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)一千匹",
                "(2)二千匹",
                "(3)三千匹",
                "(4)四千匹。"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "伯夷、叔齊餓死在",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)守陽",
                "(2)西陽",
                "(3)首陽",
                "(4)西陵。"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "不學「」無以言！不學「」無以立。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)書、仁",
                "(2)師、禮",
                "(3)詩、禮",
                "(4)文、禮。"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "伯魚：孔子的兒子名「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)魚",
                "(2)里",
                "(3)鯉",
                "(4)伯。"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "「 」是孔子弟子，字子禽。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)冉有",
                "(2)子張",
                "(3)陳亢",
                "(4)陳伉"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "鯉趨而過庭「趨」意為何?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)慢慢走",
                "(2)疾步",
                "(3)快跑",
                "(4)步行。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "齊景公在生時，非常富有，死時卻沒有遺「」人間",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)德",
                "(2)財",
                "(3)義",
                "(4)仁"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "孔子重「」詩書，故對子女弟子皆以此相授、",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)道德",
                "(2)禮樂",
                "(3)仁德",
                "(4)道禮。"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "邦君:就是「」指各國諸侯而言",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)聖上",
                "(2)國土",
                "(3)國家",
                "(4)國君"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "孔子於哀公十一年由衛國返回魯國，當時還有那個弟子也跟隨孔子返國",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)子貢",
                "(2)子路",
                "(3)顏回",
                "(4)有子。"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "邦君之妻：君稱之曰「 」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)皇后",
                "(2)貴人",
                "(3)夫人",
                "(4)貴妃"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "問題夫人自稱曰：「」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)小童",
                "(2)小女子",
                "(3)小人",
                "(4)君夫人 。"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "伯夷、叔齊餓於首陽之下，民到于今稱「之」指何意?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)動詞",
                "(2)德",
                "(3)仁",
                "(4)副詞"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "鯉趨而過庭：曰：「學禮乎?」對曰：「未也。」「不學禮，無以立!」鯉退而學禮。      君子之遠其子也。」",
            "answer": "聞斯二者陳亢退而喜曰問一得三聞詩聞禮又聞"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "孔子曰：「君子有三畏；畏天命，畏大人，畏聖人",
            "answer": "之言小人不知天命而不畏也狎大人侮聖人之言"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "孔子曰：「侍於君子有三愆，言未及之",
            "answer": "而言謂之躁言及之而不言謂之隱未見顏色"
        }
    ]
}